[社福]不如大家分享下唔同機構既人工架構同福利比巴絲打參考下

利申：唔一定準確，所以如果有修改既歡迎提出

東華三院：
社工II：Pt14 - 26（$30,235 - $53,500）
社工I：Pt16 - 26（隊長級可到Pt28）（$33,350 - $53,500 / $58,635）
年假：社工II（17.5 - 28日） / 社工I（23 - 28日）
年資認可：按每年年資增加入職薪酬（未知上限）

明愛：
社會工作助理：Pt9 - 22（Pt16後按表現增加0.5 - 1Pt）（$22,725 - $44,555）
助理社會工作主任：Pt16 - 33（Pt26後每年按表現增加0.5 - 1Pt）（$33,350 - $73,775）
年假：14-18日
年資認可：每兩年年資增加一點入職薪酬，上限三點（即六年經驗）

仁濟醫院社會服務部
助理社會工作主任II：Pt15 - 24（$31,750 - $48,860）
年假：第一年12日、第二年開始24日
年資認可：未知

香港青少年服務處：
社會工作員（ASWO）：Pt16 - 33（$33,350 - $73,775）
年假：15日起
年資認可：按每年年資增加入職薪酬（未知上限）

小童群益會：
社工III（ASWO）：Pt15 - 21（$31,750 - $42,545）
社工II（ASWO）：Pt22 - 27（$44,555 - $55,995）
社工I（ASWO）：Pt28 - 33（$58,635 - $73,775）
年假：18日-24日
年資認可：未知

香港青年協會：
青年工作幹事（ASWO）：Pt16 - 26.5（$33,350 - $54,745）
年假：16日起
年資認可：未知

扶幼會：
助理社會工作主任：Pt16 - 33（$33,350 - $73,775）
年假：未知
年資認可：未知

香港童軍總會：
助理社會工作主任：Pt15 - 33（$31,750 - $73,775）
年假：未知
年資認可：未知

歡迎補充

社工咁好pay

如果你係大學社工，又搵到大學位，一般都唔差
最好pay當然係政府，編制好，有omitted points，仲要公務員福利
其次係HA，之後就係足points既大型NGOs

但係問題係好多大學社工都只係可以搵到HD位
咁佢地既起薪得22k，而且如果佢地想「升職」做大學社工
佢地以前既年資係全部唔計

順便講埋
政府大學社工人工係Pt16 - 33（$33,350 - $73,775）
有Omitted points係20、24、30，即係如果你係Pt19，下一個Pt會係21
而且SWO（即係升一級）同ASWO（基本職級）比例係1:3
NGO比例就可能係1:10甚至1:20
所以好多社工都會爭入政府
NGO人手比例講左好多年都完全冇改善

而HA的話，雖然佢地冇跳薪點
但係佢地有monthly allowance同埋housing allowance
前者係根據你既points而定，係pt16-33一個月大約多2600到5800幾
即係你實際上係多左1、2個points
然後如果你唔係住公屋居屋（唔肯定買左算唔算），你可以每個月多多5%housing

以入職為例，入職既HA社工係$33,350基本人工
再加上$2,635既monthly allowance，同埋$1,667既housing
入職係會有$37,652，界乎pt18至19之間

hd起薪都22高過我做幾年

咁點解仲要移民

咁年資唔計 假設轉過第二間機構又重新計過？咁點樣升上去

所以香港真係留番俾d做政府工，跟政府points我公營機構，個別一兩個行業如金融地產的人玩

讀理工科，engine仔，普通打工仔真係有得走就好走

社工不嬲都好localized 一向都難移民架 係得IT、engine同nursing容易 你唔係信連登仔話每個專科都易呀

社工點都叫專科，好難比較既
最緊要唔好只係為左錢入黎做

錢係重要，亦係好多社工（或者醫護）考慮移唔移民既一大因素
但香港搞成咁，有幾多錢都冇用

因為HD社工同學位社工職系理論上工作係好唔同
即係你一個登記護士讀完書做註冊護士，係唔會計你登記護士既年資一樣
所以如果一個學位社工做HD社工，其實年資係一個負資歷黎
依個亦係點解一入職就應該要做學位社工既原因

即使係學位社工轉機構，佢既年資都未必係會承認
所以係好可悲

佢放哂咁多NGO 最好pay 嗰幾間出嚟梗係好
求召喚最差人工嗰幾間

不過香港咁搞法 社福資源點都會cut 其實仲有無運行⋯⋯

諷刺就係諷刺在唔好pay既機構係連點樣解釋佢地既人工都難
例如保良局、「色色」園一樣...又唔跟mps，加薪又好似私人公司咁
但一般黎講計MPS既機構，學位社工衰極都pt14-26
又唔係真係大家想像中咁差

不過如果巴打或者其他巴絲打都知道行情
真係好想大家都分享下

政府想搞社工搞左好多年
一開始港英政府點解咁重視社工係因為可以維穩
後尾發現唔對路，原來自己比錢資助既社工係會反咬自己
咪開始想搞社工，到到00年鄭月娥咪終於搞社工，整左個LSG出黎
從此之後社工咪搞到今時今日咁既地步

社福資源又好少會減少，因為政府難做既位係
如果佢地想多D人支持，其中一個最直接既方法係社會福利搞好D（雖然依家都好似屎咁，但係好多人一見到有錢資助...有下D福利就覺得好好）
而社工其中一個職能就係去平衡同管理社會資源既運用
所以社工好難沒落，只係差在可唔可以去返以前咁

但係我聽大多數出黎都係做swa...
degree我就唔知 可能好d

啫係簡單黎講多數係騎牛搵馬 一係就要一路做一路入到aswo 如果swa轉另一個swa唔計年資就重頭黎過 咁都幾慘...

近依幾年情況係好左，但今年市道都...
冇錯呀，如果大學畢業做SWA，通常都係日日搵工
又或者大機構好彩既，咪可以內部「升職」，但年資一樣係唔計

根據政府編制，好多中心應該都係ASWO位多過SWA
但係機構為左用少D錢，就會收社署ASWO中位數人工黎請兩個SWA或者一個SWA
用既野又一樣，贏左

人工太高，浪費資源

不如你數下同樣係學位職系，有咩工係多野做過社工？

做啲嘢對社會冇貢獻

其實學位社工無想像中咁難搵工
近幾年兩大BSc 同MSc 或者成績好啲既其他八大
都差唔多全部搵到A仔咁濟...出緊30K 糧
睇就業報告就知

係咁啱中學推一校兩社工同幼稚園兩校一社工
先造就咗大量aswo位
過咗呢浸水既畢業生就自求多福

今年行情好似幾差

你哋點睇港專，能仁，宏恩出嚟嘅學生？